%@Auteur: François Meria\par
Parmi deux classes de 5\ieme~ (c'est-à-dire $48$ élèves)
$\dfrac{3}{4}$ des élèves vont faire du ski nautique à
Noeud-les-Mines. Les  $\dfrac{5}{6}$ des élèves restants vont
monter à cheval.
\begin{enumerate}[label=(\alph{*})]
    \item Quel est le nombre d'élèves qui monteront à cheval ?
    \item Les élèves qui ne sont ni au ski ni au cheval sont dispensés de sport. Combien y a-t-il de dispensés ?
\end{enumerate}